[DSE 2020] 同學仔開始溫你嘅 數學 未？ [4]

仲有兩日喳！
各位要比心機

打緊G

Shopping

唔温 信政府

[DSE MATHS 2020] 6年5** +MC滿分 心得分享，好人一生平安

自推下先

我都想開返個打J
作返篇3變5**傳奇

想問呢條
點解我唔可以直接cosx=area(A'BC)/area(ABC)=1/3既
想知呢條式有咩restriction

gchi

我估係因為陽光嘅方向唔係垂直向下

神技失效

快

thanks完全唔知原來要用係有個咁既條件
咁如果擴展到 given左陽光既方向 例如係N(theta)W
條式係咪就會變成cosx=area(A’BC)cos(theta)/area(ABC)?
雖然九成九用唔着不過有興趣想知

用神技前搞清楚有咩條件

我指嘅方向唔係講緊嗰水平面上東南西北嗰個方向
而係指陽光嗰條ray與鉛垂線所成嘅夾角
所以你講N(theta)W係唔關事
如果你有興趣可以自己推敲下
都係啲projection嘅問題

但如果隻兩個面之間angle大過90度要點算
angle of elevation唔係只係defined from 0到90度咋咩

懶啊嘛 題目比左個咁靚既ratio自然想直接用
依家學到野好過考完dse先學到

DSE考完之後除咗幫人補習之外冇用

咁應該由另一邊計起

都會既 如果搵到學生既話
呢一科應該係我唯一有機會孖星既科

你要識佢條formula本身點嚟
係講緊base area同側面面積都係同底
所以淨係計高比例=cos=area比例

咁根據theorem of three perpendicular本身兩條高都要垂直先得，即係好似呢題咁陽光個三角形vertex要垂直地面

係3D層面，我地用唔到咩方位角。可能你想問如果比左條光線的方向即上面theta，然後點求個area 出黎。

我試左一試條公式應該係，
sin (180- theta-x) / sin theta = area(A'BC) / area (ABC)
你放theta = 90度入去就會出番神技條式出黎

其實咁問得幾好，清concept好用

咁樣唔係叫做神技不成立
而係你generalise咗條神技

sin(180-theta-x) 最後都係變左要用sum to product formula結果都係停留係神技層面

神技

如果theta係given嘅話就唔使用

dse可唔可以用開方做最後答案？

呢條得唔得
利申 : wiki搵出嚟

可以 exact answer/3s.f
所以理論上 standard deviation你都可以比exact answer

咁點解呢條 當郁個compass bearing個陣 個影既area會變既
利申唔係想駁嘴 真心搞唔清啲concept淨係識呢課既基本運算

check數可以嘅
用呢條有個drawback係有機會計錯答案然後0分
正常方法計一次再用佢嚟check就得

想問下 幅圖係咪有啲問題
我有b=c-2 同 x=-1 is axis of symmetry
唔係等於暗示左一個root係-2 一個root係0咩...
點解幅圖個y intercept 係大過0 而唔係穿(0,0)

講下點解你會覺得一個root係-2另一個root係0

無事了 我之前好似錯過差唔多既野
因為我以為個axis of symmetry同x-intercept之間既距離係(c+b)/2而唔係(c-b)/2
依家開始擔心到時會錯呢啲on9野

btw巴打好勁一眼就點到我錯咩 thx

可能你當局者迷啫

我諗，冇錯你呢題係擊中左條式的盲點，我條式係有個假設左佢係要同平面有一隻直角先啱用。

啲人去曬隔離個post

等我都分享心得

其實去到考場可以拎幾多部計數機出黎

應該係無限制

聽過最高紀錄8部

上年有個on9仔同學 中學個陣成個locker都係拎黎擺cal機
好似都係拎左八九部入去考
但最後**都冇得5*

我會話枱面多過兩部cal機嘅都係炮灰

我會偷一部自己用

快啲
等你個3上5**之路
訓先 聽日睇

條友痴線到幫啲cal改名 又痴曬貼紙咁
點偷黎用啊

3上悠亞
岩岩先返到屋企
聽朝又學車
睇下夜晚有冇時間打

不過我又冇programme又冇tips
實比人笑

訓埋個涼訓教
今日出左街成日收獲唔錯

你可以寫得貼地啲
我唔識做時間預算，完全唔知啲𡃁仔應該做幾耐

想問下乜用Area計平面夾角係in syl既咩
我見教科書淨係得拉線計角
以前上堂都無學過

唔係in syl啦
但可以攞嚟計in syl嘅題目

1. 除非題目指明 否則用任何方法做啱咗都可以拎到滿分
2. 如果真係明嘅話 好多out-c方法都可以包裝成in-c

Regen 哥哥好有米 快啲聽日寫

就係唔知以前邊度做過條咁嘅嘢我到而家都仲記得 記得嗰時睇完答案O咗

2017 DSE最尾個條

但點都好 DSE題目都一定可以用返in syl方法去計架
今日有個學生send份mock黎問我點解可以用area除搵夾角D離地Mock

係咪某補習天王既mock
XXXXX Theorem

學友社
但天王mock都見過好多離地題
D學生學神技又學一半唔學一半
寧願佢地唔好學

早晨，好撚驚聽日起唔到身

真
我本身今日七點幾醒左諗住體驗下八點半開考
點知去左訓回籠覺訓到依家

如果唔係有appointment我而家一定仲瞓緊覺

咪因為同底，所以每個面相除咪等如每個面嘅相除，咪等如cos theta

每個面嘅高*

點會 out-c

要derive一下囉我諗
因為呢樣野本身的確唔存在係日校課程 但可以由課程有教既野derive到

佢有限制，一定要area 嘅投影，如果唔係投影都冇得用area 除area

呢個就係我所講嘅
如果真係明嘅話 所謂嘅out-c可以包裝成in-c

再考嘅機率係0 咁禁制⋯⋯

好多理科好鍾意咁玩
比個guide你 然後扮in c
中學個時我成日屌

唔識點樣畫返 佢想要個兩面出黎...

咁如果兩塊面無common line得common edge呢？即係得一粒點相交
係咪就唔用得同埋DSE會唔會咁問
想學多d

咪一點都得囉只要投影就ok

咁真係in-c嘛
唔係扮

你係咪問緊學友社個條
dse唔會直接要你識條式啦
最大可能係叫你prove that h’=hcos(theta), where h’ and h are heights of shadow and triangle
hence show that cos(theta)=area of shadow/area of triangle

DSE嘅出題風格應該唔會有咁多proof
出親都會血流成河

唔會咁出

將兩個plane各自延伸直至有common line

我覺得出係section b又唔拘喎 大部分學生缺乏寫到一個嚴謹既proof既能力
出完就真係會分到高下

攤平佢就得，最後係angle DMN

OAD同OAB喺圖入面唔係都已經出現咗?

呢條要點包裝到in syl
最尾個part
畫左好耐都畫唔到點相交

寫到一個嚴謹既proof既能力
呢樣嘢根本唔係中學會培訓
係大學math major入面先會做

真係有難度嘅proof
DSE應該最多出一題
好似2019年嗰條pr=2a咁

我意思係 幅圖咁既話 我想像唔到兩條垂直線個交點係邊到
原來都係要用projection

BC同B'C'喺同一個vertical plane
所以除非佢地係平行
否則將佢地各自延長嘅話一定會相交於一點

用projection幾乎係定義嚟
睇嚟你concept唔夠清喎

就係因為大家都冇培訓過 正正可以反映到普遍學生對住陌生既case既解難能力高低呢個先係5**/5*同其他人既分野
所以我覺得佢個part出得幾好 雖然之後都係standard野

同意
正因為呢啲係5**級數嘅題目
所以應該每年只會出一題

應該都係
主要係 我望住上面幅圖 諗唔透邊點on OB既projection可以係M姐係會考巴幅圖既N
我個腦process 3d圖形既能力係唔夠 無論做core既trigo定m2既vector都感受到呢個問題
唯有希望佢出啲圖易睇啲

佢話係就係

結果聽日出bearing個類3D
睇到你仆街

想知咩係prob cross type 2

就係呢條DSE應該唔會咁問下話

你可以去望下2017P1Q19

M2我習慣唔畫圖做
會順手啲

Area projection條式做咩搞到通街都知
我個年代係補習野黎

依家係資訊爆炸嘅世代
一個人知就好快會所有人都知

自己肯用下個腦prove 下都知

MC 仲去計
攞四張紙出黎擺下就知呢條數啲數字全部都無用...

學友社d mock on99咁
得a1a2正常d
最後1題就懶過乜

屌有啲緊張
但又諗唔到有咩好溫呀

gs x probi

咁唔係個個學生都有呢個能力既乜都識自己諗 d天王無生意啦

有時a2都唔正常

樓豬再次挑戰M2攞3

btw 有d所謂嘅名校mock都出得好怪雞
d分數分佈全部九唔搭八

好賤呀.gif

割左禾青啦sor

原來聽日考

下唔知？😹

冇考咪冇留意
自己唔洗考真係特別爽

落場考仲爽

即場walk in

有冇ching講解下呢條
唔識...

可唔可以影全題

正路做法：
let m be the slope of the tangent
equation of tangent is y-5=m(x-5)
之後求tangent與圓交點
set delta=0 求 m
reject m=3
用另一個m值去搵返equation of tangent出嚟

就咁睇，如果你有program可以直接㩒第二條出來

呢條都唔識
你有冇學過co geom

用double angle搵條slope都得

用同學比我個program 1分鐘內做完
正常用delta計都好簡單

Inclination 秒

學友社mock 2019..

double angle咩黎

如果要用out-c方法嘅話
直接用distance from a point to a line仲直接啦

唔鍾意用inclination

一時醒唔起唔該哂

你條蝌大狗對住你啲lecture notes打飛機啦

唔該

m2野 tan2x=2tanx/1-tan^2x
不過係呢到應該係overkill左
因為y=x係兩條tangent夾角既line bisector黎

angle bisector**

paper1最直接方法係：
求radius
求點到centre距離－－搵到中間隻角feta
tan(feta)=(m1-m2)/(1+m1m2)
用m1=3,計到m2
用粒點同m2 出equation

咪臭系inclination

未入到大學學人笑人蝌大狗
溫好co geom未

Out c method?

咦原來呢個就係double angle
唔知添

上面巴打講係double angle
m2嘢

我覺得mc用inclination快過鳩爆
我會計(sin-1 sqrt 10/ sqrt 50 )x2搵頂角
tan-1 3減走頂角等於第二條tangent inclination
之後sub 5,5 搞掂

我都有讀 要考 但諗唔起可以咁用
P.s 上次考拎5 想拎5*
13日拎5*

我要core / m2 最少拎5*

後門狗走後門入蝌大

如果冇program就係
有intersection of line and circle既話應該㩒機快啲

progran直接㩒tangent都得啦

你當年睇唔起啲後門狗今年都Ugrad你就連大學都未入

入過

double angle係講緊兩隻角一樣個陣可以express做靚啲既寫法
最general 佢上面個條其實都係普通tan(a+b)既identity

從來唔用program（都唔識用），所以我假設無program咁做應該最快啦

癲
巴打筆算能力一定好強
自問聯立方程/三點求四心個啲prog真心幫我慳左好多時間
如果dse比人封技塞左個k入去就會做得慢左

近年出卷明顯有考慮計數機呢個因素
就算無辦法完全封殺都一定唔會俾考生用得咁輕易

聯立我全部用elimination直接督機
四心有記少少formula，例如centroid 係 (a+b+c)/3之類
join circle to straight line就真係格硬爆，不過有時緊張上來都會爆錯
所以前三年5**都係低空飛過

都係koopa技
塞k=10000 or i
反爆番個k

ching考咗三年？

我數感好普通 要sub 多幾個value先睇到個pattern
如果圓個啲 有x^3/x^2直程會收皮
btw巴打都係今年考？

唔該我想問下呢題做？

點解abe:bce係ad:cd？

岩岩先收工
返到黎又係食同訓

等你寫M1M2心得
Core應該嚟唔切

拎3之鬼
今年我都應該拎3
一齊入lv3俱樂部會考冇份

唔使預我

link DF and u will know

就來要改username叫DSE都無3

扮咩吖你咁熟書 一定有**啦

其實我大學都柒過
final攞2.5/100

仲難過3

講緊m2
如果最尾再出cogeom就應該冇
讀多人一年都升唔到grade好樣衰姐

最後都4.0 grad?

科大攞2.5/100, sem唔過2
最後3.1
4.0係poly

nth ignore me 自膠

話說點解4.0 grad都冇船
個個讀master都爆4？

見此留言者全部比expectation再高一個grade
加油！

50個人同屆派3隻船
4個過4
第5

11個distinction

我又報咗啦

Expect兩粒可唔可變3粒

我嗰科好似無船
頹摺科唔配有錢袋

慘
好想讀大學入一次dean list本身今年有機會

成屆幾多人

你重入仲有大把機會
不過如果我冇master pgde可能唔收，當安慰自己

唔知，我估都有30掛

堂堂一大都無船？

pgde?

好似21點咁樣

Lv2pp1 最少拎幾多分 想有個目標

好少level 3以下數據，無咩人報分
我估35-40/105比較穩陣（當佢35%係cutoff）

牛屎大學嘅MSc

都係唔識，可唔可以講解下

上面有巴打答左

祝大家早Ｄ訓
起身有個愉快既一天！
加油

Join DF.
之後不斷用三角形同高異底做
Let x be the area of triangle DEF
因為AE:EF=2:1同埋三角形AED同FED同高異底，所以AED面積=2x
因為BF:FC=2:3同埋三角形BDF同CDF同高異底，所以CDF面積=3(6+x)/2

最後因為BF:FC=2:3同埋三角形ABF同ACF同高異底，所以三角形AFC:三角形AFB面積比例為3:2

之後步驟如圖中所示

個人醒哂

我未
唔係好慣6點起身 依家要飲energy drink

Redbull好

以前跑比賽次次飲

希望至少有2

好多學生妹

鬼叫你唔考

有個學生妹好正

坐係度”wu”前個人溫書
差啲走光
但A級奶 我對波仲大過佢

入場啦兄弟
一陣再見啦

我仲未到

上年lq+mc差2分滿分，今年無考，等share卷

監考員朋友話今年卷一易到hihi

知了

監考員唔洗考實話易架
陣間咪又成堆上嚟叫春

出左咩

眼鏡

日校老師：表示今年抽唔中監數 想知卷too

唔係下話，易過2019卷？

2019 甲1出得深少少，唔知2020年份卷係點

唔出奇 一年難一年淺好正常
要睇埋卷二

我仲以為會學2019出深份卷，點知原來變淺左

咁我信因式定理個到出會考野多比班學生抖抖了

因為2019年出左份a level題型既因式定理

有卷未

啲人都未考完

仲有半個鐘

似之前咁
都係話cubic要你let quotient

喂 你快啲講吓

有條A2 coordinate geometry
用咗non foundation嘅方法做
因為佢瘋狂guide住我將直線sub入圓圈
但我覺得唔應該係咁

基本上就淺嘅
最尾係3D，但啲數都算靚，唔使鳩save數

今年最尾係咪3d

會唔會paper 2好似18咁

陣間咪知

呢個時候知道邊啲係真考生

有冇人都早走

我個場未有

仆街出卷員可能mon住呢個post

因式定理都係出番a level野 食過返尋味

都無咩好驚
考生唔suppose有得上連登住

會考巴快啲食嘢

我係話佢一早mon住個post , 睇下我地講邊d難邊d易 佢就專出難既題目

同埋上年條因式定理根本無乜人答到，EAA出卷員應該食過番尋味再出多一次。

食緊餅
入場前買，排超市排到遲到

希望考生習慣下呢隻a level題型既題目啦

遲到早走 仲要aim full
ok you win

食飽啲考好mc仲好
陣間多人唔方便食嘢

會考巴試過paper 1 full未

下年又玩吓先

未
最高都係上年，-1分
嗰1分仲要勁鳩

屌 好撚驚 我用鉛筆做
啲擦膠碎 會唔會遮住啲字 scan 唔到？

爭啲做唔切

鉛芯筆^

係

樓豬我們到了你在哪裡

最尾個條最尾個part唔識
Remainder theorem我屌你老母

無掃乾淨先交卷?
咁污糟架

on撚9問題

我專登撥乾淨份卷，執靚晒先走

最後一題我卡咗成半個鐘

屌 又唔提我 仆街啦

交咗卷先醒起

好少事 唔會點

留名睇答案

如果啲擦膠碎搞到人地部scanner故障嘅話
唔知會唔會扣分呢

係咪真係咁易 我約摸淨係拎到20幾分 應該連2都拎唔到

考評局對completing square情有獨鍾？
連續出咗幾年

20幾對比上幾年都無2

我拎唔到5* 斬鳩你同會考巴
會考巴叫人用鉛芯筆做

不過要睇埋P2

paper 1易嘅話
paper 2應該好Q難

唉 咁p2壓力應該好大 要拎好多分

會考 巴下次出post提人撥走刷膠碎

冷靜啲
會考巴都無叫你唔好掃走啲擦膠碎

斬鳩埋你塊板

complete square有幾難

Scan嗰個人其實都有啲責任整走膠碎嘅

Mc 可唔可以用原子筆

我都鉛筆做

如果佢係藍絲 好憎後生仔
用刷膠碎 堆埋遮住我答案就仆街

Btw 原來有條友會scan
經手份卷

都係乖乖地用鉛筆啦

35分左右有無機2到

會唔會諗多左

我用開毛筆

無帶

Syllabus有
只可以喺section B出，都無辦法

唔知 無5*就斬死呢度三條友

有5*就斬死Regen thx

好難

今年remainer theorem算唔算難？

斬撚死埋你

咩黎？

攞vertex

屌你老母頭10題就有4題唔柒識

明年再報

冇做到，瞓著左

但後面識曬

有冇考生知第10定第9條果個中位數係乜？

考咁多年真係第一次完上半場已經肯定冇事😅

閱

我入去了

難度去到咩位？

好青春，想當年都係係咁溫書，不過數mc學校唔教點樣做快d 最後得4只係不斷做paper1

祝你好運

有冇人總結下份卷
即係remainder theorem似上年
Section B有條似19既有k completing square搵頂點？
我要等學校今日考埋paper2先入到去拎卷睇

會考巴end到game?

你等多1個鐘咪知，有卷可以share?

下，今年真係玩番2017年個d polynomial 題型？

流明

我好想知今年factor theorm 同remainder theorm出左係邊一題，同上年都係題11、題12？

上年呢條因式定理題目殺左好多學生，好少人識做，出卷一一定會再出多條分學生高低

我學校今日係特別考場，所以要兩個鐘
我好心急啲學生想快知
同埋唔知啲卷係咪唔同樣 可能啲字勁大比人睇

sosad 補習學生話份卷難 但係呢度個個話易

終於有流出

好正路 等睇paper 2

歷年最難

唔該巴打

Cls

mc都真係幾難吓...

學斯出左Paper 1 full solution
慎入

Mc我屌你老母

難都算，仲要超快速完成果下先痛苦

唔夠時間 撞咗差唔多10題

Mc咩事？有冇人講下

個人睇法 水平黎講
2018>>2020>>>>>>2019>all

paper 1係咁撞

主要係處理圖形題個時間壓力好大
但其實section b後面個啲都唔難
如果冇一套好既做mc strategy （姐係會死磨一條） 咁就好易收皮

13

根本要做a level!!
Ce唔夠！。

屌
作為2018dse人認同
因為咁冇咗個5**

5**無希望 求5*

MC啱幾多先

死磨一條本身就係大忌

又比你笑 唔講

次次都44😅😅

垃圾

yes

平時個影響比較minimal
對呢份卷係fatal

大家mc幾多

睇嚟你即時放咗榜

第16條冇除3

我都係 㩒到H(1.2,7.4)

8?

我都係

41/45
淨番半個鐘

屌 對咗答案

7.7

仆街今次真係出事
考考下強迫症發作
係要做撚到識先跳下一題
仆街

份lq 加難左A2 B就淺左

通常幾時會有pp1 solution

出左

追post，好似出左

大佬求link

Same

睇到了 thx

自己google

應該用GAH=AGB?

計錯

係，題13已經加難左

13 題又未到好難
就係煩啫

有無P2

同求

我放5** is oksafe

仆街
錯左3題都係淺嘅野

錯左第5, 10, 11

最緊要之後啱晒
不過Q5都錯有d過份

先搵AGB
跟住180-AGB (// line)
應該唔洗代圓搵H嘅coordinates

對左 錯左3條kam

paper one 冇左13分

2018 paper 1 甲1-2都唔難 但mc好煩

慎入 paper 2 answer

PP1呢

LQ 100-101/105
MC 33/45
咩grade

邊到有答案
不過比想像中好 2撞1 3撞1個啲全中咁濟

5

屌你老母含撚啦咁撚多圖形題

有冇人有pp1 嘅題目

p1 95-97/105
p2 42/45
**應該一半半啦 5*應該得
對左兩次a1都跌左3分

畢到業嘛

3~4?

未知，等八月尾/九月先放榜

pp1(99~101)
pp2(38~39)
有冇*or**

Mc份閪卷

冇架啦走啦

星星啦

睇翻近兩年會有1粒

有冇人講吓pp1拎幾多先啱數 目測20分左右

你應該去驗腦先

佢MC錯咁撚多你估佢paper 1真係有咁高分

今年試卷有幾條係抄2019

好明顯針對2019班考生唔識既野再出多一次分高下

MC似足2018年試卷

但vertex 果條可唔可以話因為g(x) and g(x+2)孫橫缐，所以equation of perpendicular bisector 係x=-1，所以0，3冇可能？
唔使delta 都當proof到？

對咗學思真係有，MC中間崩咗屌

Ans啱唔代表啲step啱

哭o能左
section a加埋得65分

LQ 92/105 MC 37/45 希望有星

P佢個k
本身有4個*俾佢搞到得番3個

擺明對埋step

驗腦啦屌

有冇咁好記性

今年MC會重啲，應該4有機

中間個 break 用咗少少時間入哂A2之後嘅野

冇

你應該叫你個fd驗腦

ok

Q18(b)可唔可以正solve perimeter>35話佢唔大過條2R就得

人生已完

留tg先

LQ 82/105
MC 33/45
係咪無機擺5

冇啦柒頭

你個分係啱啱擲界嗰種

應該難啲
唔知你點表達，但多數會有分落去邊長答案度

AS GS今年出好淺

76巴仙唔夠

睇返往年76%係有機會5
不過今年lq易
如果mc分唔變
lq要 80%up 先穩

上年76

巴打又攞5**

LQ淨係對哂ans冇錯
MC錯左1

今年M2?

M1大步欖過埋
光榮退休

你地覺得有無機會因為呢年太亂而導致整體表現差少少

得你考M1咋
加油

最後一日登記

登記成為區議會（第二）功能界別選民：

大家覺得今年level 2 cut off幾多。。。
我得啱啱好4成會否1左。。。

1埋右

18 for sure

真心問，好驚

走去驗吓腦先

M都1埋😅

好最後一戰

和你登記做選民
凡登記者必考靚Grade

選民登記填表機

只要在2020年7月25日或以前年滿18歲，今年5月2日前可登記做選民
樓主pin

LQ 86/105
MC 32/45
7成8 幾多機會5

冇機會

80/105 40/45有冇5

有

扶吓阿婆過馬路可能有
今年paper 2高paper 1低好過paper1高paper2低

咦樓主巴打我記得你

仆街
可能係哩個post太耐 比啲老屎忽影響到
成日覺得5同5星好易拎
今年唔洗考
睇啲同學講先知原來都幾難拎

每個人能力唔同
依度個個都係高手

你見幾年數學考試黎黎去去都係果幾個人就知啦，考生唔見哂

p1 101/105
p2 38/45 有沒可能上5**？

冇4字頭

自己唔識乘翻weighting 對cutoff?

唔使咁惡嘅唔係個個揾到cutoff表嫁嘛

老屎忽分析cut off
請大家click入下面條link #147
[DSE MATHS 2020] 6年5** +MC滿分 心得分享，好人一生平安 (2)

17年100+41 總分171 cur off 170
所以你應該無

嗰邊專登Pin咗都無人理

岩岩做完
份野其實concept好熟好多都唔使點計,我覺得鬆動左.中間既圖形題好中意玩到有d野唔俾你但唔俾你都其實計到但真係要心水好清

其實想知你會唔會鼓勵學生或者安慰學生

我叫咗佢哋想對答案先搵我，所以無搵我嗰啲可能有事都未定
但我又唔太敢去hi佢

渣ga
唔敢hi
突然咁怕羞

BTW不過哩啲時候又真係唔知做咩好
有啲同學可能想自己一個安靜下
有啲同學又可能需要人安慰嘅
我18考完返到屋企都狂喊 覺得好對唔住老師(已經變成左一生嘅陰影

瘋狂抒情

印象中 我又真係post過上嚟 一兩年前

收工喇
我覺得有既😈
點會91%都冇，除非你估高左

17兩份paper都淺喎
otherwise唔會chur到93先5**喇
可能啱啱啱啱margin
但唔知喺margin上面定下面

數神你幫吓眼
long quest 38-39 分
mc 20分
咁樣攞唔攞到2？

都叫你驗腦先

放心
攞唔到我切柒比你煲湯

我認我啱啱打錯一個5p字，我向你道歉，你可唔可以唔好再針住我。。
或者你認真答吓我問題？我向你請教啦大師

話說你地要有心理準備marker會改錯
我17年有條明明中晒都畀少分我

really？唔係要4成先得？

我對哩個post啲老屎忽可能係崇拜
但對佢 絕對係欣賞(佢係少數 我好欣賞嘅補習佬嚟)

各位同學 未完架
搏埋佢啦

老屎忽如果想鼓勵或者安慰學生
不妨學佢拍段片(最緊要拍完放上嚟 開心share

你好似係絲打喎

好認真咁答你
你一半分都攞唔到你應該智商有問題

巴打
已上岸6粒星

總之真係有。。
冇人講過2要40%

我唔要你碌柒我要2呀

真係有2啦，認真-.-

其實都唔肯定 a1 冇睇到有y int 直接答左x=-3/2 (repeated) （呢個真係好on9）
17b個方向啱 但in terms of k條式寫錯左 所以discriminant個數字錯 目測冇左1 ft
淨低就係19 最尾個part 唔知佢值幾多 但我估成part錯曬 當-4先
呢到加埋係8分

當扣多一兩分step寫得唔好/1999 就係10分
因為今年份卷冇咩文字要寫 所以我估個下界應該都準？
最驚喜係paper2錯咁少本身以為38左右

萬一真係得*入中大
仲繼唔繼續😂

暴大

你係？開學一齊食飯

睇下今年sem1係hku讀既credit transfer到幾多先
如果common core都trans到就下年sem2 apply underload去玩多年
當然希望1 take **功德圓滿先 同埋希望physics都升到

會考巴會唔會挑戰M1

佢2016考過 5**但唔肯定係咪滿分

你今年又去考?

咁大概要幾多到

2015年滿分
應該唔會再考，嗰啲咁applied嘅濕鳩數唔啱我做

記錯左
btw你幾時update你間公司個page2020都考完

Aim2-3嘅真係唔使驚
當年我份卷淨識得3-4成 最後出嚟3咗

而家都無新客，無人問津+流量細，是撚但啦
寫埋答案先

佢15年已100

好危，分分鐘只得1

我開頭以為你搵到好多人。。雖然我都冇乜,好hea

36、7左右啦😯

呢個死緊-.-

我諗每個人都有唔同擅長嘅地方 唔通我其他科5 above又要講? 次撚次係唔同post都見到你講埋啲硬膠野

唉⋯
Paper 1 43-45/105(計較壞情況)
Paper 2 14/45
日校老師pre我math有3，諗住math點都會有2以上，就all in 曬其他科，點知炒左鑊金。
想問係咪冇2，好驚1左科數冇u讀

會排期去驗腦

係
Last

我都預咗 冇時間溫 剩係差數學呢一科就入到

比你其他科5**都冇撚用啦
數學1咗咪又係入唔到大學

搞咩無時間溫

中英文好好？

唉如果真係有得去日本拍我唔介意攞1

自己計過都有4成 多少少
到時真實低過 36 37 分就仆街啦

4成有2啦

多啲扶阿婆過馬路應該有2

炆水喎師兄
不過最壞情況講 就算最後真係衰左
呢一科都算係好易升分既科
你比其他人既優勢就係中英文過到 combine cert照樣可以屌打別人

利申 retaker

如果好彩冇careless paper 1 去到48 不過當自己43-45先 好焦慮求解答

14..
一定過唔到😥

你令我諗起「厹」巴打，又係周圍屌人但你咁樣應該係生活好大壓力，可以理解的

我會有機會計唔準㗎嘛

起碼人生無憾先😭

我都知炆水 因為以前考得唔好為咗將來升學所以想話起碼考返個2 但太耐冇掂過 盡咗力去操好part a

我學校話我拎u
最後3咗

做汁男都驚腎虧 唉

讀緊hd?
睇下數學個entrance requirement有無得好似英文咁考個igcse頂左佢囉
只可以話 如果你係比依科限制左個升學出路好可惜
不過老套說話都照樣 路就唔係得一條既加油呀

可以裝假狗架

一定有啦

想請問下Q1攞51分 Q2攞19 有冇機會拉到3

一定唔得

Q1

P1

死得開心

係喎你今年有冇考
我認得你15年最難果屆你得左

有2但唔會有3

MC太少😥

5 40%
4 60%
因為今年應該60:40😥

同你差唔多86 32

自修生多年考返
P1: 43-45
P2: 18-20

請問有無2？

[DSE MATHS 2020] 6年5** +MC滿分 心得分享，好人一生平安 (2)

#147 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

有冇今年份卷?

mc少過15
係咪已經玩完

今年睇重mc??

希望有5

mc難既年份 p2既比重會增加

Yes😓

太忟水
PP1通常會再失啲分
預自己得4

難到閪
文科生靠死背公式

會考巴覺得難度去到咩位？

唉好啦

佢分唔到

英文預咩

原來lq睇少左條3分題
如果咁呢
(47/105)x0.6+(14/45)x0.4≈0.39

真係好絕望點解mc幾乎全部撞錯曬

前題要真係有咁多
有機會

有冇卷1可以睇返

我喺呢到睇答案 ， question paper 嘅話好似上個post有

你睇其他人講好過我講
年年都係入去寫寫寫跟著走人

兄台係咪MC前面用左好多時間後面多數撞？
老實講今年好多人話淺我唔敢買實。
我祝你有2啦!!!! 本住有2的心態去做下一科! 加油!!

Paper 1 答案，唔會落大大個水印等你睇得舒服

畫埋paper 1啲圖先，陣間寫埋paper 2

想問下幾多%先有level2

文科人表示己經好努力做

我諗野極慢 唔識轉彎
數學永遠包尾（明明其他科自問都幾好
做親mc都覺得好難 感覺唔似paper1咁直接同公式化
或者係我唔了解mc嘅玩法啦
所以一直以嚟都係用一個鐘做十幾題 再用十五分鐘撞三十題 平時操卷都有20分左右，但落場考就炒到自己都面對唔到。

Btw多謝你嘅祝福有2真係要還神

同感 題型變左只操pp真係企係度

咁慘mc唔少數都係可以sub數
sub完都應該會有10/45補底

係咪要80%先會穩5？

同感 有幾條都係一望就知答案 但有啲人會死計

冇啦，呢幾年都淨係等人考完之後po上嚟，自己再做下。

出年細佬dse，我應該都會報下

比心機
我覺得次次考既過程都好辛苦其實
成日擔驚受怕
所以今次係最後😂

未做 P1
MC感覺同2017差唔多 真心
我完全時間都差唔多

應該係你教咗一段時間個人進步咗
2017份MC應該都幾明顯地易過今年

咁都係一件好事嚟嘅

巴打舊年最後點

得5星同5 然後都叫入到想入嘅科
core 做個時心諗5星都夠了 然後頹做 (因為我想入個科收得算低
做完發現個分有機會5星星
但最後都係得5星

m2 一份paper都冇做就入左場(其實我考前幾日睇啲老屎忽講先知有分甲乙部)
然後5左 都叫接受到 本身都預哩科好易拎5

不過sub數前題係要時間，所要點都要時間掌控左先。不過今年果份頭果版除左第6題，都可以sub 數check，所以幾穩下。

但有時係到諗
唔係第一次拎星星
對我嚟講就冇咩意義

如果第一次考就拎到星星呢
直接扔個成績表去m2個老師到
然後再同佢講: 食屎啦 屌你老母
再多謝埋中六個數學老師

會唔會太型

最後都係入科大做狗

你M2唔係自修架咩

我比個mk仔水左入去

on9仔

你咪又係on9

我冇理過ranking
而且係比人呃
情有可原

唔理ranking入吾城啦

理ranking先要入吾城
新cu

不如入含大

係我？

放心
巴打
一定有2
去準備下一科/好好休息下

真
見工而家要post兩張cert出來覺得都係有啲肉酸，仲要m12又唔係5**咁

入到A1都好呀，之後都唔會再考？

希望之後入返u都仲有時間玩
其實幾鍾意研究dse數學

R Ching 張cert po邊張？

有啲野係命水整定嘅無計啦
我考左咁多次都撞好多cutoff，覺得有時無緣真係不能強求
其他野都係
可能呢度無嘅運氣會喺第二度俾返你，咁諗個人會開心啲

有時間又未完全放棄咪玩多年lol，我當報DSE好似報渣馬咁姐，都係挑戰自己

渣馬我都跑過一次半馬
本身頭100，最後跌左落二百幾

之前每次見工/學校都要交3張
12年因為係中6冇得唔交
16年core又5*，再要交埋19年先齊
有d 77地

agreed
有時做人就係咁
所以如果真係考都係當陪我表弟算

BTW 巴打有玩渣馬
咁應該可以同R ching交流喎
佢又係好鍾意跑步

連20K都無
全年得紅色假期

有時見啲啊叔好撚勁

其實幾年前報過一次10k咋，而家咁忙應該練唔返
懷疑而家應該30分鐘5k都有難度
我本身諗住比喻話DSE似渣馬姐

人生最盡18分鐘5k而家走哂下坡

好撚癲
我27分鐘5k已經索曬氣

18好癲....我全盛應該都係26左右
而家可能32 大半年無跑過

之前試過代表大學出賽學界
19分要包尾cls

巴打應該幾出名

我都係落樓下公園跑就算
個時係想自己堅強啲
一跑就跑左年幾

之前真係又跑得又讀得
可惜...

你玩distance running?

學校座山其實幾好跑

玩過...
Campus run叫做贏過下獎咁

頭幾果d都勁快

個人同團體都有過牌，應該仲係屋企
而家返工+日日去玩又冇跑有頭10都偷笑

想retake數學嘅話應該點溫

唔多知你畫緊乜

呢條最快可能係用vector計scalar product

我覺得會收係alternative solution都未定？
同場加映 intersection of line and circle

佢用左tantheta=m 去計隻angle
Sor無咩心機畫

佢點計點線距離
我本身都有諗過咁，但好似唔用課外公式就勁煩

我諗佢似想玩chord 係 垂直穿過圓心既概念大d
始終圓同線交點係section B先圓得

[/member]

同你用dot product果個concept一樣

呢個好難present得靚
Good luck

2019乙部都深，今年再睇番無咁多驚喜。

整體得Q14 Q13同Q19 Q17分人高下

搵mid point 果隻應該就勁煩
Point to distance 又唔正路
好想知佢得雞水咁多分點樣俾

係啦，呢部份圓的性質屬於甲部課程，唔係乙部課程，佢expect你用圓的幾何去做題目

計綠色嗰隻好難話用斜率等於傾角，因為課程到傾角過咗90度就冇定義過佢，所以我表達嘅時候都係用返G同X軸嘅垂直距離，然後當直角三角形咁計。

用AB half distance & radius計angle AGB
然後好快就有

我當時無諗到呢個方法
掛住用佢計咗嘅equation 嚟做
慢咗

反而真心想知呢題同Q19最尾果題分題係點俾分（正路就2+5=7？）總係覺得佢有少少野想玩但根本唔會有人諗到咁做

我鳩估咗最尾係3+4，我寫嗰份suggested solution有分數分佈預計

可唔可以睇下

呢個post有，你rank返堆留言就睇到

好勁 小妹濕哂

仲有兩個禮拜就到m喇
大家加油

要考physics

今年無報Physics實在係明智

要考中文先之後仲要physics

Physics好好玩喎
當年覺得好玩程度：Phy > M2 > M0

屌拿星真係on9
core同physics隔得三四日 擺到明迫害理科撚
仲未計中間有兩日啲中六要考中文三份paper

我個人都覺得係 但m0先係最多科會有bonus weighting既野

已經受到迫害

年年四科core之後都係即落一科理科，通常唔係phy就chem

CORE要玩滿分先過癮，好撚緊張
M2>M0>Phy

嗰陣做Radian做到忍唔到手 搵埋Alevel嘢嚟做
M0最戇鳩嘅係考評局走火入魔，考你小心多過考你識唔識
我識啲玩奧數港隊嘅得一粒星

支持你physics拎滿分
btw你係四個elective都教曬？

比較想知佢有咩感受

radian真係太難我aim 5*但都做到好挫敗
我覺得考dse黎講 aristo本mock相對貼地啲

冇嘅，咪一樣讀Ivy League
淨係啲國際獎都夠佢入學

我覺得definite integration對學生嚟講最難
好多嘢要無中生有咁

Radian嗰本識做哂，起碼一定有5*
其他冇做過

你似乎當vector無到咁喎

一定係vector
好難將啲圖形既特性同數學result連結埋一齊

覺得vector同matrix最難
integration都唔預佢出難嘢

3D vector真係成個M2最撚難
又冇Pastpaper做，個課程又半桶水咁

radian=physics界jointus
我都係aim only 事實上覺得升分有啲炆水
做mock同dse lq都係得六十幾分

Phy冇可能滿分
小卒最撚癲都係493/499

20號M1
21號考棍波路試
堂堂比師傅屌到仆街應該肥撚硬

男神

一二一二隻腳呀，幾時郁到隻手呀

又要開追悼會架喇

本來呢個月仲刺激
14份ial math
可惜肺炎取消左

下年要返學+實習
都唔知考唔考得返

連會考巴都搵唔到太多學生
我仲可以做乜野
唔夠穩定好快餓死

藍屍抵撚死啦

你呀 屌你老母我講轉右你就搵路口 慢啲搵路口姐 我幾時講過剎車呀 打右燈啦 轉右 屌你老母轉右你就發定個訊號話人聽先得嫁 落離合 一腳踏到底做一二一二 一二一二隻腳呀 屌幾時郁到隻手呀 推啦係到推 好 禁下喇叭啦 屌你老尾屄 果個果個係咪你老襟黎嫁 減二檔 推啦 隻手減二檔啦 個隻屄手識唔識做嫁 屌你老母小兒麻痺嫁你 抬起隻手 抬起個離合器 碌柒啦你咁 嗌你抬起個離合器都未抬到 講四五句都未郁 加油啦 又開追悼會嫁啦 屌你咁樣負車唔行點得嫁姐 三檔 碌柒呀你依啲 節奏咁樣死得啦 唉

你去揸一定都係咁

屋企人車我

paper1:47-49/105
paper2:10-12/45
會唔會冇2

LQ四十幾
Mc 10😅認真咩

仲有半個月
大家頂住阿

你個名係咪因為hot cha

A1+A2夾埋有冇識一半？

今日七點起身又訓回籠覺到依家

突然咁問

係咪死硬日本留學翻嚟決定考曬6科冇時間溫又日日出去發夢

你個MC成份亂撞? 全部撞A都有11分喎
假設真係呢個分35%左右，好似係1同2擲界（3 or below cutoff數據太少我估around 35%）
但係如果MC得10 LQ未必有咁高

好多認為啱都錯 中間撞曬冇答過嘅D攞9分 之後有幾條唔記得啱定錯 估around 10-12分

可能真正2嘅cutoff再低少少呢
個分都定左你諗十次都唔會轉
做好啲其他科可能會有驚喜

Hotcha近排有成員regen 認自己係黃 有新聞

炒咗

個名毒撚到攞J開嘅女女做兒登名

多謝ching

你夠J基沙文
我果陣allin左法國冠軍賺到笑

你有報咩😨

冇錯，我女神

非但你一定係日日J住人啲毒撚噁心

利申真係冇J過
只會睇AV先J

一般貨色

廢中眼光

唱歌好聽....
自己聽下

今日又唔洗返工

自己的情歌

識貨

自己食？

點會

估下係邊

我自己食緊

隨時可以嗌我

鳩撞晒同一個option都會至少有11-12分

check翻應該12-14左右
paper 1 47-49
夠唔夠

放榜先知 啲人level1/2都唔會買卷upload個cut off啦

哇yes

夠
前題pp1真係47-49

好

好悶

你呢排日日係屋企？
等酒吧開返哥哥同你去

不過我冇可能咁夜訓

巴打好能chill

諗住考曬written之後學下bartending
幾個月流流長都要搵啲細藝做下

返工

又唔靚女 又唔大波 又冇腳

咁你比個你覺得ok聽下

港島返工 lunch time 大把女都正過佢
而加熱 又露哂腳
又著得薄
透哂對波出嚟

好如果好玩記得同我講
我都想學

中環我至靚

你隻腳已經染過我先

7

日期：2016年9月15日 晴
時間：下午3時25分
溫度：28.9℃

1d肉地都冇
屌副排骨

Dse數學post最快啲男人-R Ching

驗腦

你問佢地

ching好有經驗

長腳蟹都唔屌

冇錯

雖然都唔輪到金毛乸型無毛mk屌。。。

你亦都冇人肯屌

繼續估地方遊戲

大澳

我半馬1:32

我133冇練過10k以上...
5k 18:05

中

嗰日先去完 你搭巴士?

我未跑過學界/ 校隊 我入左U 之後自己 train

16-18 年3 年10k (pb:40:2X) 2019 年第一次半馬 20 k 果陣抽筋 .... 硬食1.1k .....

最快呢個稱號幾啱佢

23去昂坪再轉21大澳再搭11落返東涌

學界d人真係好撚癲-.-...
跑黎跑去都係得中游位置
渣馬我係17
頭15k 104過完隧道之後係慢到5分鐘1k
完全頂唔順

數學course想拎A+
但我唔想溫書同狂操
老屎忽有咩建議比我

點解我唔係天才
唔通真係要好似哩條片咁

Professor參考圖

學界D人 係渣馬係可以見得返曬（ 我估）
D人好屈

頭15k平均 4 分16 秒.... 幾屈wo

我上次一支公去 唔多人

你都應該中意行山？

呢一年冇練過喇
廢哂😂😂

屌那星明明條題目識得計嘅
發雞盲畢氏定理都用錯咗搞到成題玩撚完

邊條

你做我prof ok?
好想blow你

有冇人有今年份卷嘅中文版
感激不盡

睇英文啦

我要分分

學生係中中 怕自己翻譯得唔好

paper1 q18

可以問我點譯
我中中出身

個陣我差啲抄錯 抄條斜邊 2次方（周界）
差啲連埋個pie
出爛數

好彩無事

好多學生

砌到條二次方程出黎已經知道瀨咗嘢

點砌到

計grade估算
我用2018個weighting嚟做估計
因為今年個style都似，MC煩LQ易

2018 MATHS DSE
Paper 1 weight ~1.069 (59.1%)
Paper 2 weight ~ 1.733 (40.9%)
Full mark = 190

例：paper 1 70/105 + paper 2 40/45
Score = 70*1.069 + 40*1.733 = 144 -> 75.8% > level 4

2018 Cutoff
5** 90%
5* 83%
5 77%
4 63%
3 52%

過左咁耐仲有人入黎問grade

睇錯咗斜邊

冇畫邊個位係90度係份卷度？
Btw 我都有條識做但計錯

90度係tangent同半徑
我咁樣掘返條半徑出黎
但我畢氏定理sub錯咗全題gg

錯依啲低級嘢真係想隊冧自己

邊條？

I know that feel
人哋覺得難嗰啲，全部可以秒撚晒，結果衰喺啲低form數學/低能錯誤度

啱啊屌
超多5**卷a2同b啱晒
失分失晒喺a1嗰度

尤其係今年份paper係我唯一一年寫到要加紙同埋大部分都識嘅一年
所以好撚沮喪

我成日同學生講，考數學加紙嘅人都係陪跑

我反而多數失喺A2
多解釋同PP陷阱

其實我寫太多廢話落去
14條醒唔起原來係半徑
再加上自己啲好大隻

啲字

研究marking就知好多字唔使寫

真又諗返起自己equal root個題跌左3分
兩年a1都full唔到

利申我都有搵埋新果點
不過仲夠位😂

我份數都分兩行寫
唔夠位係好正常

寫少啲字會做得快啲
慢慢寫都係一個鐘內完卷，有粒幾鐘慢慢check

ME 2
搵完新果點再計埋隻角岩岩好寫到最尾果行

Equal root 可以點樣先失到分？

同問...
計完又可以check ...

搵完H點之後
我on9到用distance formula搵GA同GH

真係柒 題目問p(x)-169=0
我寫左p(x)=0
下一行直接寫x=-3/2 (repeated)
仲要check卷都睇唔到

明明係半徑

冇畫圖?畫左應該睇到係radius wor...

臨尾先返黎做依part所以冇睇到嗰圖
同埋時間太趕啦

18年考m2最尾果題係咁寫錯係咁刪走佢搞到加左張紙

用鉛芯筆就無煩惱

70度個條 計到爛數

要提人潑走刷膠碎
好多人用原子筆做

啱呀
theta=2arctan(3/4)=73.73.......
唔係咩

Yes
我用cos formula

講緊個坐標
我圓形直線個陣
X 同 y都出爛數
屌

你呢個係靚數

Sorry

計咗50點幾度
其實成份卷得remainder theorem part b
同 last question last part係肯定唔識
其他都識計（但有錯）

我係入面做都係
條題目擺到明引你用intersection of line and circle
出黎見到覺得finalA+巴打個諗法elegant啲

佢今年考一早攞得返😅

條3D咁淺都出到最尾個條

Agger
依家做DSE真係連算草紙都唔駛

用過一次
上年m2第9條

我通常畫落份卷度
快靚正 唔駛揭嚟揭去
反正大把位

2018 開始 份m2卷難咗

16年開始 curve sketching要你自己畫返幅圖先諗到條題目

但係...
共共我...共共我..遇強越強..！！！
分分

冇星了

喂我屌你老母 返去溫你嘅書啦

Paper 1: 90/105
Paper 2: 36/45
有冇* ？

有呀 屌 自己計啦

Thx

做開尖？

一粒星就能滿足你？

兩粒星就能滿足你？

Kelly鬧得我好啱

唔講我都冇留意😅

睇埋下個回覆啦盲毛

小妹

就係滿足唔到先繼續考

其實我覺得好marginal
83.4%喎，應該貼正cutoff

今年85%以上應該穩

話說仲有兩個禮拜就考m1m2
有冇好題目share吓

唔難

唔想咁離地
條題目都要有啲淺有啲深嚟分level

Part a b無關係？

用part a prove part b 可以唔用part a?

🈶️冇m1?

你想我出咩topic

可以唔用(a)呀

其實個(a) supposed 係點用架

分分

做咩

最好就打孖嚟

想知你一分都唔升既話有乜打算

係 mc 失手

求神拜佛今年5* cut-off創新低

可能性唔高

一定會

根本係兩條題目

System 同 Matrix係AL同DSE都係獨立

LV5*cut off低,首先要LV5 cutoff低先有機會

2樣都會

聽日考physics

而家M1 Econ嗰啲星星cutoff咪係咁
錯一條就無粒星

當操數

又再一次講，無報名係明智決定

以前考Physics我當佢Maths卷咁做
05CE以前Physics有90%都係計，真係比人笑係Maths Paper 3

因為份卷無咁淺
你見啲人做vector都牙痛咁聲就知

依家個style變左 會問埋practical野
上年paper 1a有條問懸垂法搵c.g.

比條淺暖身

上年gas考氣象啦

然後part b係咪就問任意linear combination of sin and cos嘅分子

ln(2cosθ+sinθ)^-1?

+c

話說 點解呢啲題目唔可以上下乘個conjugate (想講2cosθ-sinθ 我唔知舊野叫咩)

叫兄弟

點解你會覺得2cosθ-sinθ係conjugate?
conjugate喺你心目中係咩意思?

都係個句 希望越大失望越大
我上年都覺得自己要*/**
考出黎得5 又appeal又盛咁 最後都係換黎失望
所以無期望 就係最好既expectation management

sor 真係唔識野
因為記得(a+bi)(a-bi)個個例子

所以就當左出到x^2-y^2=(x+y)(x-y)既野都係conjugate
好柒 潛水先

見過好多佢呢啲咁既人
最後連最壞既expectation個分都攞唔到

a+bi 同 a-bi (其中 a 同 b 為實數) 係 conjugate 嘅意思係
如果 p(x) 係 polynomial with real coefficients
咁如果 a+bi 係 p(x)=0 嘅 root 嘅話 咁 a-bi 都會係 p(x)=0 嘅 root
即係 a+bi 同 a-bi 一係兩個都係 root 一係兩個都唔係 root
好似孖公仔咁一定會一齊出現 (只限 real coefficients 嘅世界)

另一個例子
a+sqrt(b) 同 a-sqrt(b) (其中同 sqrt(b) 為 irrational) 係 conjugate
意思係
如果 p(x) 係 polynomial with rational coefficients
咁如果 a+sqrt(b) 係 p(x)=0 嘅 root 嘅話 咁 a-sqrt(b) 都會係 p(x)=0 嘅 root

咁佢呢種仲有冇名

兄弟

所以咪一個係會考都冇C,另一個咪會考都有C

有特別意義先有命名嘅需要
否則一律叫手足

你好似差一分

應該有5

你呢個難諗好多

個方法怪怪哋
就算 (x,y,z) 無解 都唔代表 P^{-1} 唔 exist
因為 P^{-1} 可能唔係 xM^2+yM+zI 呢個 form

btw
點解 (x-y+z)M^2+(x+y-z)M+(-x+y+z)I=I
可以 implies x-y+z=0 and x+y-z=0 and -x+y+z=1 ?
呢度係咪需要用到 linear independence 嘅概念 (而呢樣嘢係out-c) ?

有人拋磚
先有得討論架嘛

最少啦屌
但不滿足

多謝ching無私賜教
小薯不勝感激

你真係好𠹌乞人憎

你老母比狗屌

good for you

將啲if / only if調轉晒佢就得

其實我係想問呢題

B-A個到 點解我唔可以上下乘 (sinθ-cosθ)?
我試過咁做 個答案同marking唔一樣

有時方法唔同，條式就會有少少分別，你可以檢查下佢哋嘅difference係咪constant
如果唔想simplify就用計數機代幾個唔同嘅角入去試，相差數值計到係同一個結果就應該無問題

應該得?
你A+B做到
咁B-A應該都做到?

佢本身應該係expect你
(cos@-sin@)(d@)= d(sin@+cos@)
然後就take ln收工

乘sin@-cos@會長啲但答案一樣

對左 應該啱
我打個expression入wolfram alpha佢出唔一樣既野比我
搞到我以為自己錯

咁係咪姐係所有呢類型既題目如果唔係啲可以寫做integral [d(f(x))/f(x)]之後ln左佢既野 都可以用呢個方向去做？（唔計subsidiary angle）

因為我simplify左做ln|1+sin2θ|/2+c
之後擺個expression入wolframalpha又對唔到

1+sin2@ = (sin@+cos@)^2

你冇simplify錯 係差將2@轉做@啫

Integration好多唔同方法，應該無乜簡易嘅general method可以用
到時睇情況執生，計到就得

5** god

M1之鬼

漂緊頭
坐左幾粒鐘

今次變咩色
依家染 唔驚中肺炎？

本身4點有堂
我1點幾先開始整
今次奶野我直接delay算
灰藍

中都要染喇pgde冇得染

MK老師

R老師

染爆佢迎接M1

淨係見到條頸都知係靚仔

不安

認住呢個頭
喺M1試場嘅藍頭人就好大機會係呢個人

得你未見過我

我毒撚，摺埋自己唔會見人

大家都靚仔！

自爆
以後開post都要擺喺#1

pin起佢
等r清的聖光祝福廣大m1考生

真
R清係咪未試過M1失手

12、18好似一粒？

巧MK
醉曖。R清

12唔計啦 有幾多人第一次考就四星到
我第一次考dse 兩科數加埋一粒星都無
18就兜唔到了...rap

幾時寫

會考巴12已經四星
只信會考巴

係13年
我12同14年無報名

13份M2應該係19之前最深？

其實而家2科數拎5**係咪仲難過CE/AL拎A
M1高到起碼要91分先拎到 (除左2014)
好似鬥小心多過鬥識做

唔會，我末代考咗兩次 Pure Maths 都係 B, 之後兩年考 DSE maths Core, M1, M2 分兩年考都係 5**

唔知
年年都係寫寫寫，對卷，走人
但2019真係要停低思考，可能我實力不足

要計埋人會進步呢個因素
加上pure maths會令人開竅，有底再讀DSE數係易好多

我會話呢個比較唔係咁公平

到底M1M2幾時先有升為一科既地位

我諗同ce比較合理啲
新制話就話多一年 但好多時間去左語文科 同埋啲人玩得多左活動
學術水平上貼近ce多過al
5**個比率少過al拎a
但我諗你叫個al pmaths拎c既人 新制應該都5**到
事實上個考試模式係變左考小心為主
所以我覺得今年mc係踏出左好既一步

呢幾年大學既應受性增加左
下次課程檢討個panel應該有多啲籌碼加課時
始終calculus對理工科太重要

你都實力不足 有邊個足

諗住由今年開始年年keep住考一次
2014 U grad果陣玩左一次, 發現core冇咩挑戰性
但M1果年唔知點解覺得calculus d長題目難過maths & stat果d

btw依個post係咪得返d老屎忽係到傾計

仲讀緊u

考生考完數仲有咩好傾，加上個話題插唔到嘴，努力啲準備下一科仲好
Core嘅挑戰性在於避開濕鳩marking陷阱攞滿分
M1煩得濟，好彩我一次就爆機唔使再理佢

提提你，九月開始報名

我係應屆dse雞

M&S當年呢一科係比文科人讀因為都會有文科人數學OK

正確嚟講係商科人讀多

其實我今年都有報黎玩 (主要陪呀妹玩下)
不過今年core我睇左對上3年PP就入去考, 同裸考冇分別
入到去份MC卡到碌柒咁, 感覺上同前3年完全好唔同
最後撞得33題，想有5都難

我老死以前數仲叻過我 ,為咗讀Account含淚揀文商而且要讀埋中史

之後轉咗校就會計、經濟、商業 額外比佢讀埋過MS

3AL + 1AS?
如果係依個組合唔入恆商好蝕底

又要1001了
留個廢comment霸住啲位

佢恆呀

開新post嘅人記得貼R清玉照